let quiz = [
    {
        question: "¿Qué es el alojamiento web?",
        option: [
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
            "El proceso de almacenar archivos de la página web en un servidor",
            "Un tipo de dominio",
            "Un servicio para mejorar la velocidad de conexión a internet",
        ],
        answer: 2,
        retro: "El alojamiento web es un servicio que almacena su sitio web o aplicación web y lo hace fácilmente accesible a través de diferentes dispositivos como el escritorio, el móvil y las tabletas."
    },
    {
        question: "¿Qué es una navegador?",
         option: [
            "Es un paquete de software especialmente diseñado que permite explorar las páginas en la web e ir de una página a otra",
            "Designa la conexión entre un equipo informático y una red informática",
            "Método para almacenar datos en la nube que suministra a servidores y aplicaciones acceso a los datos mediante sistemas de archivos compartidos.",
            "Programa que permite navegar por internet u otra red informática de comunicaciones.",
        ],
        answer: 4,
        retro:"Un navegador web es un programa que permite ver la información que contiene una página web."
    },
    {
        question: "¿Qué es un dominio?",
         option: [
            "Una dirección física de una página web",
            "Un archivo que contiene información de la página web",
            "Un nombre que identifica a una página web en internet",
            "Una herramienta para analizar el tráfico de la página web",
        ],
        answer: 3,
        retro:"Un nombre de dominio (a menudo denominado simplemente dominio) es un nombre fácil de recordar asociado a una dirección IP física de Internet. "
    },
    {
        question:
            "¿Qué es el hosting?",
         option: [
            "Un servicio para mejorar la velocidad de conexión a internet",
            "El proceso de almacenar archivos de la página web en un servidor",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
            "Un tipo de dominio",
        ],
        answer: 2,
        retro:"Un hosting es un servicio de alojamiento web que te permite publicar un sitio web o aplicación en Internet."
    },
    {
        question:
            "¿Qué es el comercio electrónico?",
         option: [
            "Un sistema para gestionar el contenido de una página web",
            "Un servicio para mejorar la velocidad de conexión a internet",
            "La compra y venta de bienes o servicios a través de internet",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
        ],
        answer: 3,
        retro:"Es una forma de realizar transacciones comerciales en línea, el comercio electrónico se refiere a la compra y venta de productos y servicios a través de Internet",
    },
    {
        question: "¿Qué es un servidor?",
         option: [
            "Un dispositivo que se utiliza para conectarse a internet",
            "Un software para enviar correos electrónicos",
            "Un dispositivo que almacena y procesa los datos de una página web",
            "Un programa para navegar por internet",
        ],
        answer: 3,
        retro:"Un servidor es un conjunto de computadoras capaces de atender las peticiones de un cliente y devolverle una respuesta en concordancia."
    },
    {
        question: "¿Qué es el protocolo HTTPS?",
         option: [
            "Un tipo de alojamiento web",
            "Un protocolo de seguridad para proteger los datos que se envían entre el navegador y el servidor web",
            "Un sistema para gestionar el contenido de una página web",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
        ],
        answer: 2,
        retro:"El protocolo de transferencia de hipertexto seguro (HTTPS) es la versión segura de HTTP, que es el principal protocolo utilizado para enviar datos entre un navegador web y un sitio web. "
    },
    {
        question:
            "¿Qué es un nombre de dominio?",
         option: [
            "Una dirección física de una página web",
            "Un archivo que contiene información de la página web",
            "Un nombre que identifica a una página web en internet",
            "Una herramienta para analizar el tráfico de la página web",
        ],
        answer: 3,
        retro:"Un nombre de dominio es lo que las personas escriben en sus navegadores para encontrar un sitio web"
    },
    {
        question: "¿Qué es el correo electrónico?",
         option: [
            "Un servicio para almacenar archivos en internet",
            "Un sistema de comunicación que utiliza internet para enviar y recibir mensajes de texto",
            "Un protocolo de seguridad para proteger los datos que se envían entre el navegador y el servidor web",
            "Una herramienta para analizar el tráfico de la página web",
        ],
        answer: 2,
        retro:"El correo electrónico o e-mail es un servicio en línea que, al igual que ocurre con el correo postal tradicional, nos permite enviar y recibir mensajes a través de un servicio de red a múltiples destinatarios."
    },
    {
        question: "¿Qué es un certificado SSL?",
         option: [
            "Un tipo de alojamiento web",
            "Un protocolo de seguridad para proteger los datos que se envían entre el navegador y el servidor web",
            "Un sistema para gestionar el contenido de una página web",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
        ],
        answer: 2,
        retro:"SSL es una tecnología estandarizada que permite cifrar el tráfico de datos entre un navegador web y un sitio web (o entre dos servidores web), protegiendo así la conexión."
    },
    {
        question: "¿Qué es la nube?",
         option: [
            "Un sistema para almacenar archivos en internet",
            "Un protocolo de seguridad para proteger los datos que se envían entre el navegador y el servidor web",
            "Una herramienta para analizar el tráfico de la página web",
            "Una técnica para mejorar el rendimiento de la página web",
        ],
        answer: 1,
        retro:"La nube es una plataforma de almacenamiento de datos ilimitada que se aloja en la web."
    },
];








